美聯：400萬元以下「上車」居屋盤源短缺 促政府放寬首置按揭

美聯物業(01200)發表《上車置業形勢暨置業調查》報告，訪問338名未曾擁有物業的受訪者，當中44%受訪者預期最有機會透過一、二手資助出售房屋置業；56%受訪者則認為最有機會經私樓市場首次置業。美聯住宅部行政總裁布少明表示，早前政府出售2000伙新一期居屋，市場反應熱烈，錄得40倍超額申請，反映市民「上車」需求殷切。

美聯物業首席分析師劉嘉輝表示隨着樓價持續上升，二手住宅及二手居屋首季每宗平均註冊金額分別為664及410萬元，同創歷史新高。劉嘉輝續指出，居屋市場與私人屋苑價格有正面關係，預期私人屋苑年內有近15%升幅、二手居屋價格升幅亦相若；換而言之，400萬元以下的「上車盤」將愈來愈罕見。

有見及此，他建議，政府應該放寬首次置業這按揭成數，減輕置業人士首期負擔。他表示，按揭成數並非目前樓價升勢主因，不認為放寬按揭成數會令升幅加劇，反而可增加市場交投量，有助市場健康發展。

0首期，直接開始供

要99%
食盡港豬所有人生

AA 要等銀行騎虎難下

香港人購買力下降中
其中一個有力證據係人工加幅遠低於通脹

嘈黎冇用嫁，有錢人永遠惡過窮人。上一代用樓黎吞食你地既生產力，仲要而家香港後生仔咁錫身唔攻反抗。

仲未明香港玩法即係等死。
尤其之前有首期唔買樓等跌果班

放寬之後d細價蚊形舊樓 又有藉口谷上去

我諗佢係指放寬400萬先可以按9成既限制
姐係可能變左450萬甚至500萬都可以按9成

長期等跌

放寬到去邊個價位，原本四百萬個d咪好快谷到去個新價位度

點解冇人屌4,000,000係上車盤嘅上限？

個班有排租住樓等

0首期 到時又金融海嘯 泡沫爆破就仆街。。

依句真

真心而家好想升快d 等自己唔洗諗買樓

日日賺

越來越追唔到樓價，過400做唔到9按

日日賺仲邊洗買樓

開始有殺錯無放過

因為係呢份係美聯物業做
AA最緊張成交, 收完佣關人撚事, 最好供唔到要賣樓又收多次佣

收緊至八成先岩

而家港女日日post 幸福圖，口裡說不，身體就很誠實。我諗過600萬都會追